<?xml version="1.0"?>

<document>

  <properties>
    <title>Was ist "gdv.xport"?</title>
    <author email="oliver.boehm@agentes.de">Oliver Boehm</author>
  </properties>

  <body>

    <section name="Was ist gdv.xport?">
      <p>
        <i>gdv.xport</i> ist eine Java-Bibliothek, die den Umgang mit dem GDV-Format erleichtert.
        Sie vereinfacht den Export und Import dieses Datenformats und ermoeglicht die Validierung
        der verschiedenen Datensaetze.
      </p>
      <p>
        Das "x" in port steht fur "im"- und "ex"-port.      
      </p>
    </section>
    
    <section name="Warum gdv.xport?">
      <p>
        Als ich mich im Sommer 2009 auf der Suche nach Java-Bibliotheken fuer das
        GDV-Austauschformat machte, war die Ausbeute gleich null.
        Zwar gab und gibt es innerhalb von <a href="http://www.agentes.de">agentes</a>
        mehrere Projekte im Versicherungsbereicht (u.a. in Zusammenarbeit mit
        <a href="http://www.indatex.de">indatex</a>), aber wenig zum GDV-Format.
        Von daher wurde die Idee geboren, das vorhandene Knowhow zu Sammeln und
        in eine gemeinsame Bibliothek fliessen zu lassen - der <b>gdv.xport</b>.
      </p>
      <p>
        Gleichzeitig dient das Projekt dazu, Erfahrungen mit
        verteilter Versions-Kontrolle, genauer: mit <a href="http://git-scm.com/">git</a>,
        zu sammeln. Derzeitiges Fazit: <a href="http://git-scm.com/">git</a> ist sauschnell
        (vor allem im Vergleich zu Subversion) und viel besser fuer die mobile Entwicklung
        (in denen man oft offline ist) geeignet als CVS oder Subversion.
      </p>
    </section>
    
    <section name="Warum Open Source?" >
      <p>
        Diese Bibliothek soll eine erste Hilfe fuer diejenigen Java-Entwickler sein,
        die sich mit dem GDV-Format zum ersten Mal konfrontiert sehen.
        Natuerlich hoffen wir, dass dabei moeglichst viele Entwickler an diesem
        Projekt beteiligen, so dass wir mit dieser Bibliothek nach Moeglichkeit
        den kompletten Funktionsumfang des GDV-Formates unterstuetzen koenn.
      </p>
      <p>
        Auf der anderen Seite erhoffen wir dadurch, dass wir als Ansprechpartner
        fuer Fragen um den GDV-Export bzw. -Import gefunden werden. Wenn Sie also
        Hilfe zum GDV-Format (oder zum Versichungsbereich) brauchen,
        sind Sie bei uns genau richtig (-> Mail an oliver.boehm@agentes.de 
        mit "GDV-Format" als Betreff).
      </p>
    </section>

  </body>

</document>
