<?xml version="1.0"?>

<document>

  <properties>
    <title>Was ist "gdv.xport"?</title>
    <author email="oliver.boehm@gmail.com">Oliver Boehm</author>
  </properties>

  <body>

    <section name="Was ist gdv.xport?">
      <p>
        <i>gdv.xport</i> ist eine Java-Bibliothek, die den Umgang mit dem GDV-Format erleichtert.
        Sie vereinfacht den Export und Import dieses Datenformats und erm&#246;glicht die Validierung
        der verschiedenen Datens&#228;tze.
      </p>
      <p>
        Das "x" in port steht fur "im"- und "ex"-port.      
      </p>
      <p>
        Ab Version 3 gibt es auch REST-Services dazu, mit denen der Zugriff auch f&#252;r
        andere Sprachen ge&#246;fnet wurde.
      </p>
    </section>
    
    <section name="Warum gdv.xport?">
      <p>
        Als ich mich im Sommer 2009 auf der Suche nach Java-Bibliotheken f&#252;r das
        GDV-Austauschformat machte, war die Ausbeute gleich null.
        Zwar gab und gibt es innerhalb von <a href="http://www.agentes.de">agentes</a>
        mehrere Projekte im Versicherungsbereicht, aber wenig zum GDV-Format.
        Von daher wurde die Idee geboren, das vorhandene Knowhow zu sammeln und
        in eine gemeinsame Bibliothek flie&#223;en zu lassen - der <b>gdv.xport</b>.
      </p>
      <p>
        Gleichzeitig dient das Projekt dazu, Erfahrungen mit
        verteilter Versions-Kontrolle, genauer: mit <a href="http://git-scm.com/">git</a>,
        zu sammeln. Derzeitiges Fazit: <a href="http://git-scm.com/">git</a> ist sauschnell
        (vor allem im Vergleich zu Subversion) und viel besser f&#252;r die mobile Entwicklung
        (in denen man oft offline ist) geeignet als CVS oder Subversion.
      </p>
    </section>
    
    <section name="Warum Open Source?" >
      <p>
        Diese Bibliothek soll eine erste Hilfe f&#252;r diejenigen Java-Entwickler sein,
        die sich mit dem GDV-Format zum ersten Mal konfrontiert sehen.
        Nat&#252;rlich hoffen wir, dass dabei m&#246;glichst viele Entwickler an diesem
        Projekt beteiligen, so dass wir mit dieser Bibliothek nach M&#246;glichkeit
        den kompletten Funktionsumfang des GDV-Formates unterst&#252;tzen k&#246;nnen.
      </p>
      <p>
        Inzwischen sind auch einige Datens&#228;tze durch die Community
        zur&#252;geflossen. So wird inzwischen dank Igor Narodetskyi die
        Sparte 51 (Fahrzeughaftpflicht) oder dank Frank Berger die Sparte 140
        (Verbundene Geb&#228;ude) unterst&#252;tzt.
      </p>
      <p>
        Wohl der schwierigste Brocken bei der Unterst&#252;tzung war die Sparte 10
        (Lebensversicherung) mit ihrer Wagnisart, die von Ralf Klemmer und
        Andre Janus geleistet wurde. Ihnen haben wir auch die Unterst&#252;tzung
        der 2009er-Version des GDV-Datensatzes zu verdanken.
      </p>
      <p>
        Auf der anderen Seite erhoffen wir dadurch, dass wir als Ansprechpartner
        f&#252;r Fragen um den GDV-Export bzw. -Import gefunden werden. Wenn Sie also
        Hilfe zum GDV-Format (oder zum Versichungsbereich) brauchen,
        sind Sie bei uns genau richtig (-> Mail an oliver.boehm@gmail.com 
        mit "GDV-Format" als Betreff).
      </p>
    </section>

  </body>

</document>
